其實中三淘汰試對學生係好事黎

讀得掂果d唔講 有冇考都冇分別
但係讀得差果班就唔同
你夾硬迫佢上中六係晒大家時間
考得果3-4分返黎
根本佢知識上同一個中二中三冇分別
不過就晒左幾年時間
當然要搞返d學徒計劃俾班友學門手藝

唔得咪中三入YC囉
DSE都唔使考入咗U

好過會考先黎零分

中三既時候大部分人都仲懵下懵下咁
仲要男仔普遍都遲熟

要考慮埋提早左個公開試，小學補習班就會開得仲誇張

同意樓主

大把人中三讀唔掂入左YC
之後升升下就入左U

其實咁樣仲好過考DSE嘥時間

要考果陣就唔會懵下懵下架啦
又唔係話要淘汰一半人
個門檻可以係合格就一定有得讀
不過可能要轉校咁解

依家要考咩tsa咪一樣

講真
會考得0分/dse得幾分
同叫個中一去考有咩分別
個分別係晒學生老師時間同資源

啱啊，好似德國咁，十幾歲就分流，讀唔掂就入技工學校，真正叻就入大學

人地唔係唸叻唔叻
係唸你叻邊樣
人地唔會好似港豬咁一定要讀書入大學醫生律師先叫叻
你唔適合讀果d,佢俾其他野你學
俾你搵自己適合既路
而唔係強迫所有人行同一條路再將唔得既踢走
係德國其實好多成功人士都係工藝果邊
有冇聽過德國工藝世界第一?
就係因為佢地知道每一樣野都要有人做,
而每一個人都有唔同既專長,
亦都好肯投放資源去發展唔同既野
所以點解華人成績好但冇乜偉人出現

Aggar
根本冇可能個個都讀書叻
有d音樂叻 有d運動叻 有d手工好
全部人都要行同一條路
先至係搞到依家香港範範都唔掂既原因

中三都被淘汰個D係咪腦裝屎

太快推佢地出街會推高失業率 係一個政治問題

其實大把基層工請唔到人

唔係叫淘汰 係分流
的確有啲人係唔適合係文法學校讀DSE課程
反而呢班人好多都係唔同範疇都有自己嘅長處
但係好可惜依家除左YC之外 冇其他院校去接收呢班人
而主流學校就當左YC係讀唔到書嘅收留所